維官仔入曬黎！

各位維官同學：

近月社會政治紛爭不斷，政府施政倒行逆施，視法治、自由、民主等普世價值如無物。作為香港人，我們責無旁貸，應該堅持五大訴求；作為維官人，我們希望通過罷課的形式來表達訴求。
罷課，並非我們拒絕學習，而是我們在實踐學習到的普世價值。現階段我們希望校方尊重學生選擇罷課的權利，縱使我們回校，但我們可以選擇「罷課不罷學」的形式，希望校方能夠提供班房或圖書館供罷課學生自習。
此外，我們希望在校內成立連儂牆，讓同學自由抒發己見，表達政治意見。羅斯福總統曾說過人應該有「免於恐懼的自由」，我們希望學校亦能確保這點，要求校方承諾所有參與罷課的學生不會被秋後算帳，不會因罷課遭受任何處分。更重要的是，校方必須承諾不將參與罷課的師生名單上呈教育局，以免我們遭到政權的報復。
各位同學，請相信我們並不孤單，過去一段日子香港人一直攜手前行。如今，我們歷代維官人亦同爭自由，已經有超過四百五十名的師兄師姐聯署支持我們罷課。各位，希望大家一同參與9月2日罷課，回校後於學校操場集合靜坐，向校方及政權作出控訴。
盼望我們在民主路上貫徹始終，齊上齊落：五大訴求，缺一不可。

維官文宣組

不論係讀緊或者畢咗業 巴絲打
拜託你地簽一簽
裡面係講
1. 建議母校尊重教師／學生參與罷課和任何社會運動之立場。

2. 強烈反對教育局於8月20日所發出的《2019/20學年新推行的教育措施》及附錄（措施），其立場明顯以〝校本處理〞為名，向學校及教師施壓為實，因為其目的明顯在於噤聲。

3. 強烈譴責以上措施提及〝任何人士（包括學生、教師或校友等）均不可因個人欲表達政治訴求而煽動或呼籲教師及／或學生罷課，亦不可因一己的行為影響希望正常上課的學生。〞 不論校友立場，關心母校校政及鼓勵學弟學妹對社會不公義發聲乃情理所在，亦是作為校友之責任。教育局絕對沒有權力要求校友作出或不作出任何關心母校之言行。

4. 建議母校尊重學生在此時此刻罷課之選擇，並要教導不同立場的學生在課堂內外如何達致〝和而不同〞。

5. 留意到教育局局長楊潤雄在8月24日, 提及〝教師罷課即沒做好專業操守〞及〝社會對教師有期望，身教及言教亦對學生有很大影響，提醒教師在社交平台發表任何言論均要相當小心。〞之言論，擔心若有教師參與任何形式之罷課會被秋後算賬，或影響其將來升遷之機會。希望母校承諾不會將教師和學生罷課之情況通報教育局。2019年的今天香港乃享有言論自由，不希望國泰港龍航空公司空勤人員協會主席施安娜因其在社交平台之言論而遭解僱的事件在學校發生。

6. 希望所有教師以保護學生之安全為首要任務。

『借ac 』

推

光復香港 時代革命

自推10連

自推(9/10)連

自推(8/10)

自推(7/10)

自推(6/10)

自推(5/10)

自推(4/10)

自推(3/10)

自推(2/10)

自推(1/10)

推 順便想知今日個副校 同實際情況係點

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [國難老闆同一眾員工已保釋,開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

點解我依加先見到
你推兩推就潛水

係咪有另一個po